(撐香港文化嘅入一入嚟)關於黃絲經濟圈我有個新睇法。

而家我地集中左係飲食業同零售業。

我自己覺得文化係凝聚到最多人嘅方式。
呢十年嚟，相信冇人會否認香港文化受到支那嘅強烈入侵,由廣東話,電視劇,電影,歌各方面都遭到強烈打擊。

我提議大家要將文化產業納入黃絲經濟圈,方法有幾個。

第一,撐香港本土電影,大家見到有純港產片上晝時要多啲睇，令本地藝人,導演,後台,編劇有工作。(大家比下近期例子)

第二,撐多啲本地作者嘅書同作品,例如本地作家藍橘子，penana平台(佢有份擺工架)等
等。(大家再比例子)同時,亦要撐起廣東話小說。

第三,撐本地音樂。有本地音樂上架不妨課金買下,有本地音樂會不妨比錢去睇。(我唔識音樂,希望大家比例子)
何韻詩呢啲咁撐我地,唔係唔撐掛?

第四,撐本地電視劇(tvb除外)。我地要撐返起本地所有藝人同電視產業,要知己近十年支那對電視嘅入侵係由後台去到幕前,香港人近乎冇地企，香港年輕藝人已經冇咩機會上位。

至於點撐,我聽完劉細良嘅節目我覺得網劇係一個唔錯嘅出路,鼓勵本地youtuber 拍下微電影。
當然,我地都要撐近年收左好多tvb棄將嘅Viutv。唔睇都開下電視。

我覺得光復香港嘅文化係一件好重要嘅事,有自身文化嘅重新冒起,
一嚟抵抗支那文化入侵,
二嚟文化可以凝聚更強嘅身份認同感,
三嚟可以延續我地嘅香港文化,挽救下一代。
四嚟,文化業可以創造好多就業機會,幫到好多手足。

最後,各社交平台上都有好多為香港文化默默供獻的無名小卒，大家可以多啲支持下，了解下。

同意嘅推我上去熱門。

光復香港
時代革命

更細更分散嘅攻擊

睇落去啲留言有講點做
旺旺, 青島, 獅球嘜

推

光

Agger
2-11維園見

復

香

港

感謝

到時見

時

代

push!

唔太明
巴打可唔可以解釋下

建立政治屋頂

保護香港文化

其實要達成目標
不外乎都係開源節流
開源，好簡單，姐係要令對方加入己方陣營
都係教育佢地民主是個好東西

但有d 長者唔會明
咁呢個時候就要節流
佢地班口撐支那唔緊要
肉體懼怕支那先最實際
正如有d 人口裡反美心，身體卻去食元氣
呢d 真係唔太實際囉

為左節流
大家快d share 文宣比長者睇
支那嘅恐怖真係隨時影響到香港
到時棺材都無埋就好笑

大陸文化屎！

油畫，音樂，遊戲全為錢錢錢

抗內地文化輸入，拒絕冇內涵的文化

香港人 將我地嘅故事化為藝術

彈丸之地 卻有如此獨特文化

唔可以比我地嘅文化死啊

通俗文化先係重點。
97之後，教育界已失手，一本小學中文書竟然用普通話教，教埋d北方諺語，情況就如日本喺佔領區教日語、德國喺佔領區教德語。

push ar dllm

無錯，我地要做到輸出文化！
仲有可以撐香港本地插畫家
e.g. Cuson, Plastic thing etc

大家比下意見,嚟緊我會做一個整合

唉…我幫人補習果時都有發現。
仲要好多支那中

營業模式:

根據手足經濟能力的不同:

經濟能力充裕 ----> 以 正常價格 購買貨品 ----> 令店鋪能持續經營 ----> 擴充并聘請義士 + 利潤支持長期抗爭

手足有需要幫手 ----> 利用優惠碼以 成本價 購買貨品(注1) ----> 手足減輕生活成本 ----> 可支配收入增加

[榮光歸港人互助計劃] 讓有需要既手足都能以成本價買野

工業....仲有工業 其實工業先係最重要既一環 不過表態既唔多 好似 印刷行業 如果唔支持根本無咁多文宣出到黎

呢個我都有留意....
其實蘋果真係幫左好多,成日係遊行日將頭版變文宣.....

大家幫手推上熱門一晚啦～我想多啲人睇到

終於有返D有營養嘅po

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

直接購買
地址：中環置地廣場-愛丁堡公爵大廈 Rooms 3505-06
營業時間： 星期一至五 09:00-17:00

網上購買或其他詳情

多謝bot幫手推

點解冇人推

個勢力範圍應該係各行各業

P牌推

係

而家就係太集中係零售

大力推

長線要做既野

支持呀！！！！！

支持本土文化產業

幫你推推

感謝p 牌幫推

岩

我代表penana 多謝你
利申：penana 出身

同意
由其係被打壓嘅藝人

我自己都有睇penana,最近醫生個故唔錯,希望佢加油

林泳淘

本地藝人

Agger
推

文化係最需要推動架
以前tvb未變cctvb真係可以每套劇集嘅主題曲唱哂出黎，又會日日追劇，巾幗梟雄，Oncall36小時
依加一味引入大陸劇集，水平又下降，我幾年冇真正睇過一齣cctvb嘅劇
少哂個種可以傾香港劇集嘅氣氛

同埋本地文學，有時想睇，但無從入手，得d港式插畫書係受歡迎嘅

Push

push

要一個完整既生態圈

仲有本地電影一黎真係好少宣傳，二黎好少人會在意
有時唔係唔想睇，係冇人講過，唔知道呢套戲
之後睇返其實都好多本地戲好好睇

希望大家care多d本地電影產業，睇完好多時都好有共鳴，呢種共鳴唔係其他國家文化比到

諗起本土電影，例如一念無明
睇完係覺得自己仲可以生活到係香港係一件幾癡線嘅事，香港真係一個好撚癲嘅城市，香港人係咁大壓力下仲生存到真係好勁

呢種感覺你睇韓國電影（因為我好中意佢地社會題材嘅電影），係冇自己地方咁大共鳴

推
香港唔係文化沙漠

而本地電影成日排唔到好檔期
本地文學又冇地方宣傳
本土劇又比支那打死

呢次係一個好機會去救本土文化

呢個真,外國片幾好睇都好,好少會有共鳴

推
光復香港文化

長線有好多嘢要做，而家最重要係呢啲老闆組織起黎，唔止要幫襯，仲要投資去發大佢地

我就好窮...最多入場睇下香港電影

第一件事

叫返 短片
香港人唔會叫 微電影

我都受到支那污染

冇咩人理

電影其實好難
因為over9成都係blue object／red object

真正手足整嘅戲嘅下場
十年有版你睇

individual artist就會多好多手足

推

最近古天樂天下一有港產片《犯罪現場》上映，百老匯搞緊香港亞洲電影節有好多高質港產片（有啲本土電影唔趁而家睇之後可能都未必會有得上）。
另外今屆被中國封殺嘅台灣金馬獎都有港產片唔跟大隊，勇敢報名。
《金都》、《老人與狗》同《叔‧叔》都有入圍，可以留意下。

本土流行音樂嘅話最近林二汶、許廷鏗出新碟，都值得支持

我都明外國嘅歌同電影可能高質啲。但如果唔課金投資、唔認真睇完再比啲有建設性嘅批評同討論，港產流行文化只會一直沒落。

全港資電影買少見少

真
推推推

得返好少

連小Q都有支那公司嘅身影

同意我講嘅幫推

推極都推唔郁

請開始少賣 made in china 既野為第1步

100% 同意。喺文化方面，我哋覺得粵文係香港需要嘅嘢，所以一早開始咗做廣東話故事書。希望大家望完，會認同我哋做嘅嘢，一齊用多啲粵文啦

Website:

Facebook:

要杯三中商 唔單只讀者 作者都一樣 唔好係三中商出售作品 但會對佢地收入造成好大係真係好大壓力

可以點造到黃色經濟圈？
establish 多啲書店？少有人有咁嘅budget
現有書店例如序言書室開放多啲忡商業書都可以賣？唔知有冇得deal 佢地有佢地書店宗旨
鼓勵轉網上出版平台？我個人比較prefer 出版業界要盡快進入互聯網3.0 嘅世代 亦建議係收費網站

一早follow 左啦

我見到penana有個微出版計劃,係一個好嘅開始

再推

呢個會跟進 睇吓半年後做唔做倒

多謝

有個問題係一直出開實體書嗰啲作家肯唔肯支持轉網上出版或連載 要佢地肯抵得諗 願意支持黃業 包括以佢地名氣提高個網 同埋會或少左收入 要大大力做文宣 同埋要penana 或者其他網上平台做PR R 作家去佢哋個網出版

我記得你地好早期有係連登宣傳過
而家多唔多外國人學?

請問你地係咪有team 做緊 利申想係呢方面幫手

(利申:呢個account得我用)我自己都有寫小說,我見到嘅係其實好多人上網睇就想要免費,呢個風氣係香港仲係改唔到。
一要比錢就不了。
所以真係要靠大作家去帶動改革

鼓勵大家多啲探索獨立書店先？
佢地成日都好冷清
另一邊三中商仲好多人行緊

我都想

睇見都眼火爆
係咁送錢比支那辦

同埋見啲獨立書店
都會有賣三中商/中和出版嘅書
係咪應該避開唔買

*呢個account 唔係得我用

本地YouTuber 第一步 unlike 西多士

其實文化重要過經濟

見到就report + dislike

同意
文化可以凝聚香港人

噉都重記得我哋

學就唔係話特別多，因為學唔學唔係我哋決定，不過我哋轉咗賣廣東話書，都有唔少外國人買

根本要抵制呢啲書
但學校會輸血比佢地

有team 有計劃但未開始。你留tg 講？

我自己有寫小說,都會留意下香港嘅文化,特別廣東話。
聽到有外國人學廣東話真係好開心

一定要make cantonese great again.
你地要加油

中文系要用典籍都係要幫襯佢地
朋友話勁無奈 唯有盡量摺多d拉把
都唔自己課金買一套隨時用

Pushhhhh

你班連登仔以為自己贏咗？收皮啦！中聯辦一早出咗手啦！

呢個post 樓主做左今年書展有咩獨立出版社

呢兩個網係獨立書店推介

謝謝～～

真
會同自己良心過意唔去

其實一路有買開書嘅人 就算網絡作品都自然會課金 係香港本身嘅閱讀同創作風氣唔好啫
但當然都同知識版權有關 要大大力宣傳呢樣野文宣又好 comment 又好 蘋果出廣告又好 叫作者自己宣傳下都好 創意有價

創意真係有價架
唔明點解啲人咁少課金比原創

一.
宣傳港產片同時 可以推薦多啲港産片比影評人寫下影評推介下 或者自Facebook ig share 多啲

三.
個人比較支持網劇 製作比較大型同認真 而且比較可持續 重點係 網劇係另一個時代大趨勢 睇Netflix 同中国 台灣咁多網就知

抛左啲磚 希望有討論價值嘅野可以多啲人一齊討論

唔好灰心 要比時間香港人覺醒

因為佢地背後嘅聯合物流食咗全港8成實體書，要避唔係一時三刻可以避。

btw，我識penana 個創辦人，係咪應該有野可以一齊搵佢做？

Well said

邊撚個偽人出黎撐示威者？有啲行業由佢死算
奶共呢批垃圾唔走重建唔到

可以呀～我得自己一個咋~嚟緊考埋試就會整黃絲書店同出版社嘅大list

咁王宗堯,秋生,何韻詩呢啲都要幫嘅